Question 1: What is the capital of France?
a) London
b) Paris
c) Rome
d) Berlin
Answer: b

Question 2: Which planet is known as the Red Planet?
a) Mars
b) Jupiter
c) Saturn
d) Earth
Answer: a

Question 3: Which planet is known as the Blue Planet?
a) Mars
b) Jupiter
c) Saturn
d) Earth
Answer: d

Question 4: Which planet is known as the Brown Planet?
a) Mars
b) Jupiter
c) Saturn
d) Earth
Answer: c

Question 5: Which planet is known as the White Planet?
a) Mars
b) Jupiter
c) Saturn
d) Earth
Answer: b

Question 6: What is the chemical symbol for gold?
a) Go
b) Au
c) Ag
d) Gd
Answer: b

Question 7: Who painted the Mona Lisa?
a) Vincent van Gogh
b) Leonardo da Vinci
c) Pablo Picasso
d) Michelangelo
Answer: b

Question 8: What is the largest mammal in the world?
a) Elephant
b) Blue whale
c) Giraffe
d) Hippopotamus
Answer: b

Question 9: Which country is known as the Land of the Rising Sun?
a) China
b) Japan
c) South Korea
d) Thailand
Answer: b

Question 10: What is the capital of Australia?
a) Sydney
b) Melbourne
c) Canberra
d) Brisbane
Answer: c

Question 11: What is the largest planet in our solar system?
a) Mars
b) Venus
c) Jupiter
d) Saturn
Answer: c

Question 12: Which gas is most abundant in Earth's atmosphere?
a) Nitrogen
b) Oxygen
c) Carbon dioxide
d) Argon
Answer: a

Question 13: Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
a) William Shakespeare
b) Charles Dickens
c) Jane Austen
d) F. Scott Fitzgerald
Answer: a

Question 14: In which year did World War I begin?
a)1777
b)1854
c)1932
d)1921
Answer: c

Question 15: What is the currency of Japan?
a) Yen
b) Won
c) Euro
d) Dollar
Answer: a

Question 16: What is the largest desert in the world?
a) Sahara Desert
b) Gobi Desert
c) Arabian Desert
d) Kalahari Desert
Answer: a

Question 17: Who painted the famous artwork "The Starry Night"?
a) Claude Monet
b) Vincent van Gogh
c) Leonardo da Vinci
d) Pablo Picasso
Answer: b

Question 18: What is the chemical symbol for iron?
a) Ir
b) Fe
c) Au
d) Sn
Answer: b

Question 19: Which planet is known as the "Morning Star" or "Evening Star"?
a) Venus
b) Mars
c) Mercury
d) Jupiter
Answer: a

Question 20: Who developed the theory of general relativity?
a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Stephen Hawking
d) Galileo Galilei
Answer: b

Question 21: Which country is known as the "Land of the Midnight Sun"?
a) Sweden
b) Russia
c) Norway
d) Finland
Answer: c

Question 22: Who wrote the novel "1984"?
a) Aldous Huxley
b) George Orwell
c) Ernest Hemingway
d) F. Scott Fitzgerald
Answer: b

Question 23: What is the largest organ in the human body?
a) Liver
b) Skin
c) Heart
d) Brain
Answer: b

Question 24: What is the chemical symbol for hydrogen?
a) He
b) Hg
c) H
d) Hy
Answer: c

Question 25: Who painted the famous artwork "The Scream"?
a) Pablo Picasso
b) Vincent van Gogh
c) Edvard Munch
d) Claude Monet
Answer: c

Question 26: In which city would you find the Eiffel Tower?
a) London
b) Paris
c) Rome
d) Berlin
Answer: b

Question 27: What is the smallest prime number?
a)0
b)1
c)2
d)3
Answer: b 

Question 28: Who invented the telephone?
a) Alexander Graham Bell
b) Thomas Edison
c) Nikola Tesla
d) Guglielmo Marconi
Answer: a

Question 29: What is the currency of Brazil?
a) Peso
b) Real
c) Dollar
d) Euro
Answer: b

Question 30: Which continent is the least populated?
a) Europe
b) Africa
c) Antarctica
d) Australia
Answer: c

Question 31: What is the largest species of tiger?
a) Bengal tiger
b) Siberian tiger
c) Malayan tiger
d) South China tiger
Answer: b

Question 32: Who composed the famous musical piece "Fur Elise"?
a) Wolfgang Amadeus Mozart
b) Ludwig van Beethoven
c) Johann Sebastian Bach
d) Franz Schubert
Answer: b

Question 33: Which gas do plants primarily use for photosynthesis?
a) Oxygen
b) Carbon dioxide
c) Nitrogen
d) Hydrogen
Answer: b

Question 34: What is the study of fossils called?
a) Archeology
b) Paleontology
c) Anthropology
d) Geology
Answer: b

Question 35: Which river is the longest in the world?
a) Nile River
b) Amazon River
c) Yangtze River
d) Mississippi River
Answer: a

Question 36: Who wrote the play "Hamlet"?
a) William Shakespeare
b) Charles Dickens
c) F. Scott Fitzgerald
d) Mark Twain
Answer: a

Question 37: What is the largest species of bear?
a) Black bear
b) Polar bear
c) Brown bear
d) Grizzly bear
Answer: b

Question 38: What is the chemical symbol for silver?
a) Ag
b) Si
c) S
d) Sl
Answer: a

Question 39: Who discovered penicillin?
a) Alexander Fleming
b) Louis Pasteur
c) Marie Curie
d) Jonas Salk
Answer: a

Question 40: Which planet is known as the "Red Planet"?
a) Venus
b) Mars
c) Jupiter
d) Mercury
Answer: b

Question 41: Which country is known as the "Land of the Thunder Dragon"?
a) Bhutan
b) Nepal
c) Tibet
d) Myanmar
Answer: a

Question 42: Who is known as the "Father of Computer Science"?
a) Alan Turing
b) Charles Babbage
c) Tim Berners-Lee
d) Steve Jobs
Answer: a

Question 43: What is the largest artery in the human body?
a) Aorta
b) Pulmonary artery
c) Carotid artery
d) Femoral artery
Answer: a

Question 44: What is the chemical symbol for sodium?
a) So
b) Sd
c) Na
d) N
Answer: c

Question 45: Who wrote the novel "To Kill a Mockingbird"?
a) Harper Lee
b) John Steinbeck
c) F. Scott Fitzgerald
d) J.D. Salinger
Answer: a

Question 46: What is the capital of Spain?
a) Madrid
b) Barcelona
c) Seville
d) Valencia
Answer: a

Question 47: What is the currency of South Africa?
a) Rand
b) Euro
c) Peso
d) Dollar
Answer: a

Question 48: Who discovered the theory of evolution by natural selection?
a) Charles Darwin
b) Gregor Mendel
c) Alfred Russel Wallace
d) Thomas Edison
Answer: a

Question 49: Which gas makes up the majority of Earth's atmosphere?
a) Nitrogen
b) Oxygen
c) Carbon dioxide
d) Hydrogen
Answer: a

Question 50: Which continent is known as the "Dark Continent"?
a) Africa
b) Asia
c) Europe
d) Antarctica
Answer: a

Question 51: What is the chemical symbol for potassium?
a) K
b) P
c) Po
d) Pt
Answer: a

Question 52: Who painted the famous artwork "The Last Supper"?
a) Michelangelo
b) Leonardo da Vinci
c) Vincent van Gogh
d) Pablo Picasso
Answer: b

Question 53: What is the largest bone in the human body?
a) Femur
b) Tibia
c) Humerus
d) Fibula
Answer: a

Question 54: What is the capital of Canada?
a) Toronto
b) Ottawa
c) Vancouver
d) Montreal
Answer: b

Question 55: Who wrote the play "Macbeth"?
a) William Shakespeare
b) Jane Austen
c) Charles Dickens
d) Mark Twain
Answer: a

Question 56: What is the largest organ in the human body?
a) Liver
b) Skin
c) Heart
d) Brain
Answer: b

Question 57: What is the chemical symbol for helium?
a) He
b) H
c) Ha
d) Hy
Answer: a

Question 58: Who composed the famous opera "The Magic Flute"?
a) Ludwig van Beethoven
b) Wolfgang Amadeus Mozart
c) Giuseppe Verdi
d) Richard Wagner
Answer: b

Question 59: What is the currency of Russia?
a) Ruble
b) Euro
c) Pound
d) Lira
Answer: a

Question 60: Which continent is home to the Sahara Desert?
a) Africa
b) Asia
c) North America
d) Europe
Answer: a

Question 61: What is the chemical symbol for calcium?
a) Ca
b) Co
c) Cl
d) Ce
Answer: a

Question 62: Who is the author of the Harry Potter book series?
a) J.R.R. Tolkien
b) J.K. Rowling
c) Stephen King
d) George R.R. Martin
Answer: b